【封鎖新疆？】停售22/10後火車票 傳中共要轉移大量維族人

新疆會發生大事件？內地鐵道部門公佈，下月22日以後，往返新疆的鐵路列車，與及在新疆境內的火車車票，一律全部停駛，未有透露具體原因。內地網民質疑當局未提前預警之下，突然停止載客，可能與中共要將大量被關在「再教育營」的維吾爾族人秘密轉移有關。

新疆媒體指，烏魯木齊鐵路局在10.1長假期間，新疆加開119列旅客列車，往伊寧、庫爾勒、阿克蘇、喀什、和田等方向的臥鋪車票都已售罄；可是烏魯木齊旅遊局卻突然以「旅客列車運行圖調整」為由，宣佈停售下月22日以後所有進出新疆，及新疆內部的鐵路車票，直至另行通告為止。

在香港瀏覽內地鐵路訂票網站12306，下月21日從新疆首府烏魯木齊往其他城市，仍有少量車票，但從22日起，不論從烏魯木齊前往蘭州、西安、成都、北京、上海、廣州等地，均只顯示車次，但出發時間、剩票等全部都沒有顯示，在備註中則寫有「列車運行圖調整，暫停發售」。

突然停售車票的消息，讓不少人感到錯愕，有網民向鐵路部門查詢，得到的回覆只是「目前還沒有消息，恢復售票日期另行通知」，令到這次停售車票，顯得極為神秘，網上廣傳「新疆是否要出大事了」的消息。

不少民眾將鐵路停售的消息，與聯合國人權小組指中共將數以百萬計維吾爾族人關在「再教育營」連在一起。在海外的維族人團體則指，中共計劃將大量維族人，轉移到其他省份，所以要徵用鐵路運輸。總部設在美國的對華援助協會指出，目前新疆的再教育營人滿為患，當局正設法分流，其中在新疆西北部的新源縣，本月中旬當局出動數百名全副武裝特警、50多部巴士，將逾3,000名維族人秘密轉移，期間全縣實行交通管制。

食屎啦支那共產黨

屌你老母

納粹

奧斯威辛鐵路

去「沖涼」
屌你老母啲國際組織平時唔係好撚惡架咩
做乜見到中共就腳都軟埋？

通晒天仲叫唔叫秘密轉移
btw共產黨

genocide is coming to town

其實維人有咩得罪左佢

咁我地廣東人又有咩得罪佢地
一句話廣東話係鳥語就要滅左佢

納粹集中營

左膠呢?